[曲。室內空氣質素] 多人喉嚨痛流眼水

祝福所有人身體健康！

聽聞近日有大量刺激性氣體， 吹到好遠，去金鐘商業大廈，被冷氣系統抽入室內。

唔好歷史重演自作孽！

蘋果日報
2006年11月26日
「燒元寶異味飄課室 多人喉嚨痛流眼水」

拜 得 神 多 有 神 庇 佑 ， 卻 苦 了 毗 鄰 的 眾 生 。 位 於 旺 角 山 東 街 ， 提 供 副 學 士 及 副 學 士 先 修 課 程 的 中 文 大 學 東 華 三 院 社 區 書 院 ， 600 名 師 生 上 課 期 間 不 時 遭 鄰 近 觀 音 廟 所 噴 出 的 燒 香 味 滋 擾 ， 部 份 患 有 鼻 敏 感 的 師 生 不 斷 流 眼 水 及 鼻 涕 ， 有 人 更 需 戴 上 口 罩 避 禍 。 中 大 東 華 學 院 其 後 把 學 生 遷 往 何 文 田 新 校 舍 避 「 香 禍 」 ， 山 東 街 校 舍 目 前 丟 空 ， 問 題 未 解 決 。有 員 透 露 ， 中 大 東 華 學 院 搬 進 上 址 初 期 ， 因 校 內 未 安 裝 空 氣 淨 化 機 ， 面 對 毗 鄰 觀 音 廟 的 大 樓 空 中 花 園 及 其 通 風 口 ， 只 要 寺 廟 燒 香 、 燒 元 寶 ， 味 道 就 輕 易 被 抽 進 大 樓 之 內 ， 令 許 多 師 生 感 不 舒 服 ， 「 有 時 上 堂 仲 流 晒 眼 水 ， 好 多 人 都 喉 嚨 痛 。 」該 員 說 ， 後 來 校 方 安 裝 空 氣 淨 化 機 ， 令 抽 入 大 樓 內 的 煙 味 大 減 ， 但 大 樓 內 仍 可 嗅 到 燒 香 味 道 ， 部 份 呼 吸 道 較 敏 感 的 員 需 戴 上 口 罩 ， 以 隔 去 部 份 煙 味 。 校 方 曾 多 次 收 到 學 生 投 訴 ， 指 上 課 時 聞 到 燒 香 味 ， 要 求 校 方 正 視 「 香 味 」 滋 擾 。據 知 ， 適 逢 中 大 東 華 社 區 書 院 位 於 何 文 田 的 新 校 舍 剛 入 伙 ， 為 應 付 日 益 增 加 的 學 生 及 免 受 煙 熏 ， 校 方 已 於 上 月 中 把 學 生 全 部 搬 往 何 文 田 新 校 舍 上 課 ， 位 於 山 東 街 的 校 舍 暫 時 留 空 。對 於 有 學 生 投 訴 受 煙 味 之 苦 ， 中 大 東 華 社 區 書 院 回 應 查 詢 時 說 ， 已 在 兩 座 大 樓 內 安 置 空 調 設 備 ， 更 為 鄰 近 的 水 月 宮 觀 音 廟 裝 設 環 保 爐 ， 以 減 低 空 氣 污 染 。 為 確 保 校 舍 內 的 空 氣 素 質 良 好 ， 在 建 築 設 計 時 已 將 兩 座 大 樓 高 度 盡 量 提 高 ， 令 課 室 遠 離 燒 衣 爐 。 同 時 ， 書 院 內 裝 設 了 空 氣 淨 化 機 ， 以 處 理 抽 入 的 空 氣 。 院 方 指 ， 經 香 港 標 準 及 檢 定 中 心 在 校 舍 內 所 進 行 的 各 類 空 氣 測 試 ， 顯 示 大 樓 內 的 空 氣 質 素 全 屬 良 好 等 級 。中 大 生 化 系 授 陳 竟 明 表 示 ， 許 多 廟 宇 建 於 民 居 隔 籬 ， 燃 燒 冥 鏹 時 釋 出 的 污 染 物 ， 無 可 避 免 會 令 附 近 的 居 民 感 到 不 適 ， 亦 會 導 致 部 份 人 士 感 到 刺 眼 、 呼 吸 道 不 適 等 。 若 要 減 少 燒 冥 鏹 所 散 發 的 味 道 ， 有 關 廟 宇 的 煙 應 較 附 近 的 樓 宇 為 高 ， 以 免 氣 味 影 響 民 居 。